<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Máis Enerxia Galega</title>
	<atom:link href="https://maisenerxia.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://maisenerxia.com</link>
	<description>La Energía Auténtica de Galicia</description>
	<lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 08:23:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.3</generator>

<image>
	<url>https://maisenerxia.com/wp-content/uploads/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>Máis Enerxia Galega</title>
	<link>https://maisenerxia.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Las tarifas de gas natural doméstico en España: ¿qué opciones tienes y cuál elegir?</title>
		<link>https://maisenerxia.com/curiosidades/las-tarifas-de-gas-natural-domestico-en-espana-que-opciones-tienes-y-cual-elegir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:23:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[calefacción]]></category>
		<category><![CDATA[gas]]></category>
		<category><![CDATA[gas natural]]></category>
		<category><![CDATA[tarifas de gas natural]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=13260</guid>

					<description><![CDATA[Elegir la tarifa de gas natural adecuada puede marcar la diferencia entre pagar de más cada mes o disfrutar de un suministro ajustado a tus necesidades. Aunque a primera vista parezca un trámite menor, la realidad es que el gas es uno de los suministros más importantes en los hogares, sobre todo durante los meses [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Elegir la tarifa de gas natural adecuada puede marcar la diferencia entre pagar de más cada mes o disfrutar de un <strong>suministro ajustado a tus necesidades.</strong> Aunque a primera vista parezca un trámite menor, la realidad es que el gas es uno de los suministros más importantes en los hogares, sobre todo durante los meses de frío. Comprender <strong>qué opciones existen y cómo se adaptan a tu consumo</strong> es el primer paso para <strong>ahorrar sin renunciar al confort.</strong></p>
<h2><strong>Por qué es importante prestar atención a qué tarifa de gas eliges</strong></h2>
<p>El gas natural es fundamental para <strong>calentar una vivienda, cocinar o incluso producir agua caliente</strong>. Por eso, un mal ajuste en tu tarifa puede traducirse en facturas inesperadas. Además, no todas las tarifas se adaptan igual a tu forma de consumir: algunas ofrecen estabilidad en el precio, mientras que otras reflejan directamente los cambios del mercado.</p>
<p>Seleccionar bien la tarifa de gas no solo te ayuda a optimizar tus gastos, sino que también te permite <strong>aprovechar oportunidades</strong> como las bajadas del precio del mercado, las franjas horarias más económicas y la flexibilidad de<strong> cambiar tu plan según cambien tus necesidades.</strong> Una buena elección también te asegura <strong>tranquilidad:</strong> sabes cuánto vas a pagar y evitas sorpresas desagradables al final del mes.</p>
<h2><strong>¿Entre qué tarifas de gas natural puedes elegir?</strong></h2>
<p>En España, las opciones principales para los hogares se dividen en <strong>tarifa fija y tarifa variable</strong>. Cada una tiene características distintas y se adapta mejor a diferentes tipos de consumo.</p>
<h3><strong>Tarifa fija de gas natural: siempre sabes lo que pagas</strong></h3>
<p>Como su nombre indica, en una tarifa fija <strong>pagas siempre el mismo precio por el gas durante todo el periodo contratado</strong>. Esto ofrece<strong> estabilidad y previsibilidad en tu factura</strong>: sabes exactamente cuánto vas a pagar independientemente de las fluctuaciones del mercado.</p>
<p>La tarifa fija es especialmente recomendable si tu <strong>consumo es estable y no quieres complicarte</strong> con las variaciones del mercado. Por ejemplo, si tienes calefacción durante todo el día o varios electrodomésticos de gas funcionando de manera regular, esta opción te permitirá planificar tu presupuesto sin sorpresas.</p>
<h3><strong>Tarifa variable de gas: ajustada al precio de mercado</strong></h3>
<p>La tarifa variable está <strong>directamente ligada al precio del mercado mayorista de gas. </strong>Esto significa que <strong>tu factura puede subir o bajar </strong>en función de cómo evolucione el mercado. Esta opción es ideal si tienes <strong>flexibilidad en tu consumo</strong> y puedes adaptarte a los momentos de menor precio, aprovechando las bajadas para ahorrar.</p>
<p>Aunque requiere un poco más de atención, la tarifa variable puede ser rentable si <strong>sabes ajustar tus hábitos</strong>: por ejemplo, calentando solo en las horas de consumo más económico o ajustando la temperatura de manera estratégica. La clave está en consumir lo que necesitas en el momento más ventajoso.</p>
<h2><strong>Conoce las tarifas de gas Máis Enerxía para un consumo adaptado</strong></h2>
<p>En Máis Enerxía ofrecemos <strong>dos tarifas diseñadas pensando en diferentes perfiles de consumo:</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://maisenerxia.com/gas/mais-estable-unica/"><strong>Máis Estable:</strong></a> tarifa fija de gas, ideal para quienes buscan <strong>tranquilidad y previsibilidad en la factura</strong>. Pagas el mismo precio durante todo el día y todo el año, sin sorpresas.</li>
<li><a href="https://maisenerxia.com/gas/mais-justa/"><strong>Máis Justa:</strong></a> tarifa variable de gas, que refleja el precio del mercado en tiempo real. Perfecta para quienes quieren <strong>aprovechar las bajadas del precio y tienen flexibilidad</strong> en sus hábitos de consumo.</li>
</ul>
<p>Ambas opciones están pensadas para <strong>ofrecer transparencia, sin letra pequeña ni permanencias,</strong> y con la posibilidad de adaptar tu tarifa si cambian tus necesidades.</p>
<h2><strong>Déjate asesorar por Máis Enerxía para elegir tu tarifa de gas</strong></h2>
<p>En Máis Enerxía creemos que la <strong>energía debe ser clara, cercana y adaptada a ti. </strong>Nuestro equipo humano revisa tu consumo y te explica de manera sencilla <strong>cuál es la opción que mejor se ajusta a tu hogar</strong>. No hay contestadores automáticos, ni algoritmos confusos:<strong> hablamos contigo, resolvemos tus dudas y te acompañamos en todo el proceso.</strong></p>
<p>Además, al contratar con nosotros cuentas con flexibilidad total. Si en algún momento tus hábitos cambian o tu consumo aumenta o disminuye, <strong>puedes modificar tu tarifa sin complicaciones</strong>. Nuestro objetivo es que tengas control absoluto sobre tu suministro, sin sobresaltos ni sorpresas en la factura.</p>
<p>Elegir la tarifa de gas adecuada significa <strong>combinar comodidad, ahorro y tranquilidad</strong>. Con las opciones de Máis Enerxía, tanto si prefieres la estabilidad de una tarifa fija como la flexibilidad de una tarifa variable, encontrarás una <strong>solución hecha a tu medida</strong>. Porque entender tu consumo y adaptarlo a tus necesidades es la mejor manera de disfrutar del gas natural en casa, ahorrando y manteniendo el confort<span style="font-size: 16px;">.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://contratar.maisenerxia.com/"><button class="boton-empresa" style="background-color: #d0674e; color: white; padding: 15px 32px; text-align: center; text-decoration: none; display: inline-block; font-size: 16px; margin: 4px 2px; cursor: pointer; border: none;">Contratar online</button></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Discriminación horaria en la factura de la luz: qué es, cómo activarla y cuánto puedes ahorrar</title>
		<link>https://maisenerxia.com/consejos/discriminacion-horaria-en-la-factura-de-la-luz-que-es-como-activarla-y-cuanto-puedes-ahorrar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:36:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[factura de la luz]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=13219</guid>

					<description><![CDATA[A la hora de reducir el importe de la factura eléctrica, no todo pasa por consumir menos. En muchos hogares, una de las formas más efectivas de pagar menos por la luz es aprovechar la discriminación horaria, una modalidad de tarifa que ofrece diferentes precios según el momento del día en el que consumas energía. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">A la hora de reducir el importe de la factura eléctrica, no todo pasa por consumir menos. En muchos hogares, una de las formas más efectivas de pagar menos por la luz es<strong> aprovechar la discriminación horaria</strong>, una modalidad de tarifa que ofrece <strong>diferentes precios según el momento del día en el que consumas energía.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Este sistema permite que <strong>adaptes tu consumo a las horas más económicas, </strong>logrando un ahorro real sin necesidad de renunciar a tus hábitos ni invertir en nuevos electrodomésticos.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>¿Qué es la discriminación horaria?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">La discriminación horaria es un tipo de tarifa eléctrica en la que <strong>el precio del kilovatio hora (kWh) varía a lo largo del día</strong>. Esto significa que no pagarás lo mismo por encender la lavadora a las 11 de la mañana que a las 11 de la noche.</p>
<p style="text-align: justify;">El objetivo es <strong>incentivar un consumo más eficiente</strong>, desplazando parte del uso eléctrico a los momentos en los que la<strong> demanda energética es menor</strong>. Así se consigue no solo reducir la factura, sino también equilibrar el uso de la red eléctrica, beneficiando al conjunto del sistema energético.</p>
<p style="text-align: justify;">Actualmente, existen <strong>tres franjas horarias principales:</strong></p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Horas punta:</strong> cuando la demanda es más alta y la electricidad cuesta más.</li>
<li><strong>Horas llano:</strong> precio intermedio, ideal para actividades cotidianas.</li>
<li><strong>Horas valle:</strong> el tramo más económico, perfecto para aprovechar la noche y primeras horas de la mañana.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Horarios de la discriminación horaria</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Los horarios pueden variar ligeramente según la zona o la época del año, pero en general <strong>los tramos son:</strong></p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Horas punta</strong> (más caras): de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 22:00.</li>
<li><strong>Horas llano:</strong> de 08:00 a 10:00, de 14:00 a 18:00 y de 22:00 a 00:00.</li>
<li><strong>Horas valle</strong> (más baratas): de 00:00 a 08:00 entre semana, y las 24 horas durante fines de semana y festivos nacionales.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Esto significa que, si organizas tus principales consumos (lavadora, lavavajillas, secadora, etc.) durante las horas valle, podrás notar una <strong>diferencia significativa en tu factura mensual. </strong>Por ejemplo, poner la lavadora o cargar el coche eléctrico durante la madrugada o el fin de semana puede costarte hasta la mitad que hacerlo en horario punta.</p>
<h3 style="text-align: justify;"><strong>Ventajas de una tarifa con discriminación horaria</strong></h3>
<p style="text-align: justify;">Optar por una <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable/">tarifa con discriminación horaria</a>, también conocida como tarifa por tramos, tiene múltiples beneficios, especialmente si sabes adaptar tu rutina al nuevo sistema de precios.</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><strong> Ahorro real en la factura</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Si más del 30% de tu consumo se concentra en las horas valle, la discriminación horaria puede resultar <strong>muy rentable</strong>. Cuanto más consumo traslades a las franjas económicas, mayor será el ahorro.</p>
<ol style="text-align: justify;" start="2">
<li><strong> Consumo más eficiente y sostenible</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Ajustar el uso de la energía a los momentos de menor demanda contribuye a un <strong>sistema eléctrico más equilibrado y sostenible</strong>, reduciendo la presión sobre la red y las emisiones asociadas a la generación.</p>
<ol style="text-align: justify;" start="3">
<li><strong> Tarifas transparentes y flexibles</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">En Máis Enerxía apostamos por<strong> tarifas sin letra pequeña ni permanencias</strong>. Tú decides cuándo y cómo consumes, sabiendo siempre qué estás pagando por cada tramo horario.</p>
<ol style="text-align: justify;" start="4">
<li><strong> Ideal para segundas viviendas o teletrabajo</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Si tienes una casa vacacional o trabajas desde casa, la discriminación horaria puede ayudarte a <strong>aprovechar los momentos de menor coste energético</strong> sin alterar tu día a día.</p>
<h3 style="text-align: justify;"><strong>Máis Enerxía: te ayudamos a adaptar la tarifa de luz a tus hábitos</strong></h3>
<p style="text-align: justify;">En Máis Enerxía te ayudamos a <strong>analizar tus hábitos y a elegir la opción más conveniente para ti.</strong> Con tarifas sin permanencia, atención personalizada desde Galicia y total transparencia, queremos que entiendas tu energía y la aproveches al máximo.</p>
<p style="text-align: justify;">Si quieres cambiar a una tarifa con discriminación horaria, es un proceso sencillo y sin complicaciones. Si ya eres cliente de Máis Enerxía, solo tienes que ponerte en contacto con nuestro equipo para solicitar el cambio. <strong>Nosotros nos encargamos de todo</strong>, sin cortes en el suministro. Porque ahorrar es importante, pero hacerlo con confianza y claridad lo es todavía más.</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://contratar.maisenerxia.com/"><button class="boton-empresa" style="background-color: #d0674e; color: white; padding: 15px 32px; text-align: center; text-decoration: none; display: inline-block; font-size: 16px; margin: 4px 2px; cursor: pointer; border: none;">Contratar online</button></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cambiar de compañía eléctrica sin sobresaltos</title>
		<link>https://maisenerxia.com/consejos/cambiar-de-compania-electrica-sin-sobresaltos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:11:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[factura de la luz]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12893</guid>

					<description><![CDATA[Cambiar de compañía eléctrica puede parecer una odisea: papeleos, contratos interminables, llamadas, etcétera. Sin embargo, la realidad es muy diferente. Hoy en día, el proceso es mucho más sencillo de lo que la mayoría de la gente imagina. Y si sabes qué pasos dar, puedes hacerlo sin complicaciones, sin costes y con la tranquilidad de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Cambiar de compañía eléctrica puede parecer una odisea: papeleos, contratos interminables, llamadas, etcétera. Sin embargo, la realidad es muy diferente. Hoy en día, <strong>el proceso es mucho más sencillo</strong> de lo que la mayoría de la gente imagina. Y si sabes qué pasos dar, puedes hacerlo sin complicaciones, sin costes y con la tranquilidad de estar pagando un precio justo por tu energía. ¿Cómo hacer un cambio de compañía fácil y seguro?</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>¿Por qué cambiar de compañía eléctrica?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">La principal razón suele ser el <strong>precio</strong>, pero no es la única. Puede que sientas que tienes una tarifa poco clara, que hayas notado subidas sin explicación o simplemente busques un<strong> trato más cercano y transparente.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Además, el <strong>mercado energético actual está en constante movimiento</strong>. Los precios del mercado mayorista cambian cada día, y las comercializadoras adaptan sus tarifas según esos movimientos. Por eso, <strong>revisar tu contrato de luz de vez en cuando</strong> es tan importante como comparar las ofertas.</p>
<p style="text-align: justify;">También puede ser que tus <strong>hábitos de consumo hayan cambiado</strong>, por ejemplo, si ahora teletrabajas o tienes un coche eléctrico, y la tarifa que antes te convenía ya no sea la mejor. En esos casos, cambiar de compañía te permite <strong>ajustar tu suministro a tus necesidades</strong> reales y evitar pagar de más. Mientras tu contrato esté al día y no tengas permanencia, ninguna empresa puede impedirte cambiarte si encuentras una tarifa más ajustada o un servicio con mejores condiciones.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Cómo cambiar de compañía eléctrica sin cortes de suministro</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">El cambio de compañía eléctrica es un<strong> proceso totalmente digital y sin cortes de suministro</strong>. Solo necesitas tener a mano algunos datos básicos:</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><strong>Selecciona tu nueva compañía y tarifa.</strong> Elige la opción que mejor se adapte a tu consumo y hábitos.</li>
<li><strong>Facilita la información necesaria. </strong>Se te pedirá el nombre del titular, el CUPS (que aparece en tu factura), la dirección del suministro y una cuenta bancaria.</li>
<li><strong>Firma digitalmente el nuevo contrato. </strong>La nueva compañía se encargará de todo el proceso de cambio.</li>
<li><strong>Espera la confirmación. </strong>En unos pocos días (generalmente unos 14), el cambio estará completado. No hay cortes de suministro ni necesidad de intervenciones técnicas. Como persona usuaria no notarás nada durante el proceso de cambio de compañía.</li>
</ol>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">La ley te ofrece un <strong>plazo de desistimiento de 14 días</strong> naturales tras firmar el nuevo contrato. Eso significa que, si cambias de opinión durante ese tiempo, puedes anular el proceso sin ningún tipo de coste ni penalización.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">De esta manera, el cambio de comercializadora es un <strong>procedimiento 100% seguro, transparente y reversible</strong>, pensado para que el consumidor tenga siempre el control y la tranquilidad de elegir lo que realmente le beneficia.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Qué tener en cuenta antes de cambiar de compañía eléctrica</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Antes de lanzarte al cambio, hay ciertos aspectos clave que conviene revisar para asegurarte de que la nueva compañía realmente te compensa:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Revisa tu tarifa actual.</strong> Mira tu factura y fíjate en el precio del kWh, el término fijo (potencia contratada) y si tienes penalizaciones por permanencia. Si estás en el mercado libre, asegúrate de entender qué incluye tu tarifa.</li>
<li><strong>Compara opciones. </strong>No todas las comercializadoras ofrecen lo mismo. Algunas tienen <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable-unica/">precios fijos todo el día</a>, otras <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable/">tarifas con discriminación horaria</a> y otras que <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-justa/">siguen el precio del mercado en tiempo real</a>.</li>
<li><strong>Comprueba la potencia contratada.</strong> Aprovecha para revisar si estás pagando por más potencia de la que necesitas. Una potencia mayor puede aumentar tu factura innecesariamente.</li>
<li><strong>Prioriza la transparencia. </strong>Opta por compañías que te expliquen las condiciones de forma clara, sin letra pequeña ni servicios añadidos que no hayas pedido.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">En Máis Enerxía apostamos por <strong>tarifas sin permanencia y con atención personalizada desde Galicia</strong>. Nada de contestadores, nuestro equipo humano está siempre a tu disposición. Así puedes solucionar problemas, ajustar o cambiar tu tarifa cuando lo necesites, sin miedo a penalizaciones.</p>
<p style="text-align: justify;">Cambiar de comercializadora no debería ser una fuente de estrés, sino una oportunidad para <strong>pagar lo justo por tu consumo y contribuir a un modelo energético más sostenible y transparente. </strong>Si estás pensando en dar el paso, te ayudamos a entender tu factura, elegir la <a href="https://maisenerxia.com/luz/">tarifa de luz</a> que mejor se adapta a ti y realizar el cambio sin complicaciones. <span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://contratar.maisenerxia.com/"><button class="boton-empresa" style="background-color: #d0674e; color: white; padding: 15px 32px; text-align: center; text-decoration: none; display: inline-block; font-size: 16px; margin: 4px 2px; cursor: pointer; border: none;">Contratar online</button></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Faro de Vigo: «Máis Enerxía respalda a las grandes comercializadoras energéticas españolas»</title>
		<link>https://maisenerxia.com/prensa/faro-de-vigo-mais-enerxia-respalda-a-las-grandes-comercializadoras-energeticas-espanolas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:44:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Prensa]]></category>
		<category><![CDATA[conxemar]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[industria]]></category>
		<category><![CDATA[mar]]></category>
		<category><![CDATA[pesca]]></category>
		<category><![CDATA[ppa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12824</guid>

					<description><![CDATA[El diario Faro de Vigo dedica un amplio reportaje a Máis Enerxía, destacando cómo una compañía nacida en Galicia ha logrado posicionarse como un actor clave en el panorama energético nacional respaldando a las grandes comercializadoras. Desde su fundación hace más de una década, la firma ha crecido combinando cercanía, innovación y una oferta de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;" data-start="282" data-end="647">El diario <em data-start="292" data-end="306">Faro de Vigo</em> dedica un amplio reportaje a <strong data-start="336" data-end="352">Máis Enerxía</strong>, destacando cómo una compañía nacida en Galicia ha logrado posicionarse como un actor clave en el panorama energético nacional respaldando a las grandes comercializadoras. Desde su fundación hace más de una década, la firma ha crecido combinando <strong data-start="557" data-end="646">cercanía, innovación y una oferta de productos energéticos flexibles y personalizados</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;" data-start="649" data-end="1011">En un contexto marcado por la inestabilidad del mercado eléctrico, Máis Enerxía ha sabido aportar <strong data-start="747" data-end="779">estabilidad y previsibilidad</strong> a hogares, industrias y otras comercializadoras de energía. Lo ha hecho mediante herramientas avanzadas como <strong data-start="889" data-end="921">acuerdos bilaterales y Swaps</strong>, soluciones que antes parecían reservadas solo a las grandes <em>utilities</em> internacionales.</p>
<p style="text-align: justify;" data-start="1013" data-end="1304">Además de proporcionar energía a clientes finales, la compañía gallega ha dado un paso más allá al <strong data-start="1101" data-end="1175">suministrar electricidad y gas a otras comercializadoras de referencia</strong>, consolidando su papel como proveedor mayorista de confianza y situando a Galicia en el centro del tablero energético español.</p>
<p style="text-align: justify;" data-start="1306" data-end="1643">La clave de este crecimiento radica en un modelo basado en la <strong data-start="1368" data-end="1403">proximidad y la personalización</strong>, que se traduce en un alto índice de fidelidad y una expansión sostenible en toda España. Con la vista puesta en el futuro, Máis Enerxía seguirá reforzando su presencia nacional y su compromiso con la transición energética desde Galicia.</p>
<p style="text-align: justify;">Para obtener más información sobre el papel de Máis Enerxía como socio clave de las <strong>grandes comercializadoras de luz y gas de España, </strong>te invitamos a leer la publicación completa en Faro de Vigo a través de <a title="Máis Enerxía Galega, socio clave de las grandes comercializadoras españolas" href="https://www.farodevigo.es/escaparate/2025/10/07/mais-enerxia-firma-gallega-respalda-grandes-comercializadoras-122158376.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">este enlace</a>.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://maisenerxia.com/empresas/"><button class="boton-empresa" style="background-color: #d0674e; color: white; padding: 15px 32px; text-align: center; text-decoration: none; display: inline-block; font-size: 16px; margin: 4px 2px; cursor: pointer; border: none;">Luz y Gas para Empresas</button></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué potencia eléctrica contratar en un hogar?</title>
		<link>https://maisenerxia.com/consejos/que-potencia-electrica-contratar-en-un-hogar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:23:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<category><![CDATA[potencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12813</guid>

					<description><![CDATA[Una de las dudas más comunes cuando hablamos de la factura de la luz es la potencia contratada. Muchas veces se pasa por alto y, sin embargo, es uno de los aspectos que más influye en el importe a pagar cada mes. Contratar más potencia de la que realmente se necesita supone gastar de más [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Una de las dudas más comunes cuando hablamos de la factura de la luz es la <strong>potencia contratada</strong>. Muchas veces se pasa por alto y, sin embargo, es uno de los aspectos que más influye en el importe a pagar cada mes.</p>
<p style="text-align: justify;">Contratar más potencia de la que realmente se necesita supone gastar de más de manera fija, mientras que quedarse corto puede generar cortes de suministro si se encienden varios electrodomésticos a la vez. Entonces, ¿cómo saber <strong>qué potencia eléctrica debes contratar</strong>?</p>
<h2 style="text-align: justify;">¿Qué es la potencia eléctrica contratada?</h2>
<p style="text-align: justify;">La <strong>potencia contratada</strong> es la cantidad de electricidad que puedes usar al mismo tiempo en tu vivienda. Se mide en <strong>kilovatios (kW)</strong> y determina cuántos aparatos eléctricos puedes tener conectados de forma simultánea sin que salte el interruptor de control de potencia (ICP).</p>
<p style="text-align: justify;">Por ejemplo, si enciendes la calefacción eléctrica, el horno y la lavadora al mismo tiempo y tu potencia contratada es baja, es probable que se produzca un corte. En cambio, si tu potencia es más alta, podrás utilizar varios electrodomésticos a la vez sin problema. Por eso, para saber qué potencia contratar, la clave está en <strong>encontrar el equilibrio</strong>: suficiente potencia para cubrir tus necesidades cotidianas, pero sin pagar de más por un margen innecesario.</p>
<h2 style="text-align: justify;">¿Cómo influye la potencia en tu factura?</h2>
<p style="text-align: justify;">La potencia eléctrica no solo determina la capacidad de tu instalación, sino que también tiene un <strong>coste fijo en tu factura</strong>, independiente de tu consumo real.</p>
<p style="text-align: justify;">Esto significa que, aunque un mes no utilices apenas electricidad, seguirás <strong>pagando por la potencia contratada</strong>. De ahí la importancia de ajustarla bien: cada kW de más supone un gasto adicional en cada factura mensual.</p>
<p style="text-align: justify;">Si contratas una potencia excesiva, estarás pagando por una capacidad que no aprovechas. Si contratas demasiado poca, ahorrarás en la parte fija, pero tendrás que convivir con los inconvenientes de los cortes cuando uses varios equipos a la vez.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Factores a considerar al elegir la potencia contratada</h2>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Tamaño y características de la vivienda</strong><br />
Un piso pequeño, con pocos electrodomésticos y sin calefacción eléctrica, no necesitará la misma potencia que una casa grande con varios aparatos de alto consumo.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Número de personas en el hogar</strong><br />
Un hogar en el que viven una o dos personas suele tener un consumo más bajo y simultáneo que una familia numerosa, donde varios dispositivos pueden estar en marcha a la vez.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Tipo de electrodomésticos y sistemas de climatización</strong><br />
La potencia necesaria dependerá en gran medida de qué electrodomésticos tenga la casa. El horno, la vitrocerámica, la secadora o la calefacción eléctrica son algunos de los aparatos que más consumen y que pueden condicionar la potencia a contratar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. Hábitos de consumo</strong><br />
Si sueles poner la lavadora mientras cocinas y utilizas la calefacción al mismo tiempo, necesitarás más potencia que si sueles dividir el uso de tus electrodomésticos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>5. Sistema eléctrico disponible en tu zona</strong><br />
La distribuidora marca unas potencias normalizadas que puedes contratar. No siempre podrás elegir cualquier cifra exacta, sino los tramos disponibles.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Cómo calcular la potencia eléctrica adecuada</h2>
<p style="text-align: justify;">Elegir la potencia eléctrica correcta es fundamental para optimizar el consumo, evitar gastos innecesarios y garantizar que todos los electrodomésticos funcionen sin problemas. Existen distintas formas de saber qué potencia de luz contratar:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Revisar la potencia actual contratada:</strong> si nunca has tenido cortes y tu factura te parece elevada, puede que tengas margen para reducirla.Si nunca salta el ICP, es posible que tu potencia esté por encima de lo que necesitas.</li>
<li><strong>Observar tus hábitos de consumo:</strong> el número de personas en la vivienda, el tamaño del hogar y el uso simultáneo de electrodomésticos influyen directamente en la potencia necesaria.</li>
<li><strong>Consultar con un profesional autorizado:</strong> la manera más segura de saber qué potencia contratar es solicitar la valoración de un electricista o contactar directamente con tu distribuidora de electricidad. Ellos pueden analizar de forma técnica las características de tu instalación y ofrecerte una recomendación precisa.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">En <strong>Máis Enerxía</strong> te ayudamos a resolver cualquier duda y te orientamos sobre los pasos a seguir para ajustar la potencia a tu medida, siempre con información clara y contrastada. Nuestro compromiso es que tomes la mejor decisión para tu consumo y tu bolsillo, con total seguridad.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Potencia recomendada según el tipo de hogar</h3>
<p style="text-align: justify;">Aunque cada caso es único, a modo orientativo podemos establecer estos rangos para saber qué potencia de luz contratar:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Viviendas pequeñas</strong> con pocos electrodomésticos: entre 2,3 kW y 3,45 kW.</li>
<li><strong>Pisos medianos</strong> con 2-3 personas y consumo medio: entre 3,45 kW y 4,6 kW.</li>
<li><strong>Viviendas grandes</strong> o familias con más de 3 miembros: entre 4,6 kW y 5,75 kW.</li>
<li><strong>Casas con calefacción eléctrica</strong> o alto consumo: a partir de 5,75 kW.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Estos valores no son absolutos, pero pueden servir de guía inicial para hacerte una idea de tus necesidades reales.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Y qué pasa si quiero cambiar mi potencia contratada?</strong> Si después de revisar tu consumo descubres que estás pagando de más, o que te quedas corto, puedes <strong>solicitar un cambio de potencia</strong>. Es un trámite que se realiza a través de tu comercializadora, pero lo gestiona la distribuidora de tu zona.</p>
<p style="text-align: justify;">Hay que tener en cuenta que solo se permite un cambio de potencia por año y que la modificación conlleva un coste regulado. Aun así, el ahorro anual que puedes obtener al ajustar tu potencia suele compensar la inversión en pocos meses.</p>
<h2 style="text-align: justify;">La importancia de elegir bien la tarifa</h2>
<p style="text-align: justify;">La potencia es solo una parte de la ecuación: la otra es <strong>la tarifa de luz que contrates</strong>. En Máis Enerxía ponemos a tu disposición distintas opciones adaptadas a tu perfil de consumo:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable-unica/" target="_blank" rel="noopener"><strong>Tarifa fija</strong></a>, para quienes prefieren pagar lo mismo las 24 horas.</li>
<li><a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable/" target="_blank" rel="noopener"><strong>Tarifa con discriminación horaria</strong></a>, para los que concentran su consumo en horas valle.</li>
<li><a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-justa/" target="_blank" rel="noopener"><strong>Tarifa variable</strong></a>, que traslada las bajadas del mercado directamente a tu factura.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Todas ellas <strong>sin permanencia, sin letra pequeña y con atención personalizada</strong> desde Galicia.</p>
<p style="text-align: justify;">Elegir la potencia eléctrica adecuada no es un detalle menor: puede marcar la diferencia entre pagar de más cada mes o sufrir incomodidades por cortes innecesarios. Ajustarla a tus necesidades reales, junto con una tarifa transparente y flexible, es la clave para <strong>tener un suministro eficiente y económico</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">En Máis Enerxía <strong>te ayudamos a comprender tu consumo</strong>, saber qué potencia contratar para que se adapte a tu hogar y necesidades, y encontrar la tarifa más conveniente para que disfrutes de tu energía sin complicaciones.</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Máis Enerxía lanza su nueva campaña “Iluminando o noso”</title>
		<link>https://maisenerxia.com/prensa/mais-enerxia-lanza-su-nueva-campana-iluminando-o-noso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Prensa]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12796</guid>

					<description><![CDATA[Máis Enerxía presenta su nueva campaña institucional “Iluminando o noso” con una pieza audiovisual que recoge con fuerza y sutileza la esencia de la compañía: estar cerca, ofrecer seguridad y transmitir tranquilidad cuando más se necesita. Un relato visual de apagón y esperanza El spot comienza con un instante inesperado: un apagón que sumerge calles, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;" data-start="256" data-end="527">Máis Enerxía presenta su nueva campaña institucional <strong data-start="338" data-end="361">“Iluminando o noso” </strong>con una pieza audiovisual que recoge con fuerza y sutileza la esencia de la compañía: estar cerca, ofrecer seguridad y transmitir tranquilidad cuando más se necesita.</p>
<h2 style="text-align: justify;" data-start="529" data-end="844"><strong data-start="529" data-end="571">Un relato visual de apagón y esperanza</strong></h2>
<p style="text-align: justify;" data-start="529" data-end="844">El spot comienza con un instante inesperado: un apagón que sumerge calles, hogares y personas en la oscuridad. Esa ausencia repentina de la luz genera un silencio, un vacío que nos obliga a detenernos en lo esencial: la necesidad de sentirnos acompañados y protegidos.</p>
<p style="text-align: justify;" data-start="846" data-end="1142">Es entonces cuando la luz regresa: primero tímida, después firme. Las farolas se encienden, los hogares recuperan vida, las personas retoman sus caminos. El regreso de la claridad no es solo un gesto técnico, sino una declaración de intenciones: <strong data-start="1092" data-end="1140">Máis Enerxía está ahí cuando más falta hace.</strong></p>
<h2 style="text-align: justify;" data-start="1144" data-end="1466"><strong data-start="1144" data-end="1184">El faro, símbolo de guía e identidad</strong></h2>
<p style="text-align: justify;" data-start="1144" data-end="1466">El relato concluye con una imagen poderosa: un faro que se alza sobre la costa gallega, proyectando su luz firme y constante. Más que un emblema visual, el faro es la metáfora perfecta de la compañía: una presencia sólida que guía, que cuida y que marca el rumbo con seguridad.</p>
<h2 style="text-align: justify;" data-start="1468" data-end="1609"><strong data-start="1468" data-end="1513">Un <em>slogan</em> que habla de verdadera cercanía</strong></h2>
<p style="text-align: justify;" data-start="1468" data-end="1609">La voz en <em>off</em> del vídeo resume el compromiso de la compañía con palabras pensadas para permanecer en la memoria:</p>
<blockquote data-start="1610" data-end="1730">
<p data-start="1612" data-end="1730"><em data-start="1612" data-end="1728">Se todo se apaga, nós estamos máis cerca, centrados no que máis che importa. Máis Enerxía, iluminando o noso.</em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;" data-start="1732" data-end="1962">Este slogan no solo reivindica la importancia de la cercanía y del trato humano, sino también la capacidad de competir desde Galicia con productos de calidad y márgenes ajustados, sin perder la vocación de cuidar a las personas.</p>
<h2 style="text-align: justify;" data-start="1964" data-end="2392"><strong data-start="1964" data-end="2015">La apuesta: crecer desde Galicia hacia el mundo</strong></h2>
<p style="text-align: justify;" data-start="1964" data-end="2392">Con esta campaña, Máis Enerxía quiere demostrar que la confianza no se construye con artificios, sino con hechos: un servicio sólido, una relación cercana y una filosofía que sitúa a las personas en el centro. Desde aquí, desde Galicia, la compañía reafirma que es posible llegar a cualquier lugar sin olvidar nunca su origen ni su compromiso con lo que de verdad importa.</p>
<p><iframe title="Máis Enerxía, Máis Cerca" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/2jX2Xe5sEak?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https://maisenerxia.com" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
<p><iframe title="Máis Enerxía, iluminando o noso &#x1f4a1;" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/7oQrgzKm-hA?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https://maisenerxia.com" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Como ahorrar en calefacción en invierno?</title>
		<link>https://maisenerxia.com/consejos/como-ahorrar-en-calefaccion-en-invierno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:30:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12786</guid>

					<description><![CDATA[Cuando llegan los meses más fríos, la calefacción se convierte en una de las protagonistas en cualquier hogar pero sin embargo, también suele ser la responsable de que la factura energética se dispare. La buena noticia es que no todo depende de subir o bajar el termostato: con ciertos hábitos y algunas mejoras en tu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando llegan los meses más fríos, la calefacción se convierte en una de las protagonistas en cualquier hogar pero sin embargo, también suele ser la responsable de que la factura energética se dispare. La buena noticia es que no todo depende de subir o bajar el termostato: con <strong>ciertos hábitos y algunas mejoras en tu vivienda</strong>, puedes mantener el confort a la vez que ahorras en calefacción. ¿Cómo ahorrar en calefacción?</p>
<h2>1. Utiliza la calefacción de forma eficiente</h2>
<p>Uno de los errores más habituales es pensar que <strong>cuanto más alta esté la temperatura, más rápido se calentará la casa</strong>. La realidad es que lo único que conseguirás será aumentar el consumo innecesariamente.</p>
<p>La temperatura ideal para mantener una vivienda confortable en invierno está <strong>entre los 19 ºC y los 21 ºC</strong> durante el día. Por la noche, basta con mantenerla en torno a los <strong>17 ºC</strong>. Cada grado de más puede incrementar el gasto energético entre un 6 % y un 8 %.</p>
<p>Si cuentas con un <strong>termostato programable</strong>, podrás ajustar las horas de encendido y apagado según tus rutinas. Así evitarás que la calefacción funcione cuando no estás en casa o en momentos en los que no la necesitas.</p>
<p>También es importante <strong>regular los radiadores</strong>, ya que no todos los espacios de la casa necesitan la misma temperatura. Cierra los radiadores de habitaciones que no utilices y evita cubrirlos con muebles o cortinas para que el calor circule mejor.</p>
<h2>2. Mejora el aislamiento y aprovecha la luz solar</h2>
<p>Un buen aislamiento es clave para <strong>no perder el calor generado</strong>. Las fugas más comunes se producen en <strong>ventanas y puertas</strong>. Puedes colocar aislante en las juntas, instalar doble acristalamiento o recurrir a cortinas gruesas y alfombras que ayuden a mantener la temperatura interior.</p>
<p>La <strong>luz solar</strong> también se convierte en un aliado gratuito. Durante el día, sube persianas y corre cortinas para dejar pasar los rayos de sol, y por la noche ciérralas para evitar pérdidas de calor. Este simple gesto puede suponer un ahorro notable en calefacción a lo largo del invierno.</p>
<h2>3. Revisa tu sistema de calefacción y valora alternativas</h2>
<p>Tener una <strong>instalación eficiente</strong> es fundamental. Si tu caldera o radiadores tienen más de 15 años, quizá sea el momento de valorar una sustitución por unos más modernos, y a ser posible, más eficientes.</p>
<p>Además, realiza un <strong>mantenimiento periódico</strong>: purga los radiadores cuando empiece época de frío, revisa la presión de la caldera y asegúrate de que todo funciona correctamente. Un sistema en buen estado consume menos y dura más.</p>
<p>Si estás pensando en renovar, cada vez más hogares apuestan por <strong>alternativas renovables</strong> como el <a href="https://maisenerxia.com/autoconsumo/" target="_blank" rel="noopener">autoconsumo</a> con placas solares. Esta opción requiere una inversión inicial, pero a medio y largo plazo resulta rentables y contribuye a reducir la huella de carbono.</p>
<h2>4. Ajusta tus hábitos en el día a día</h2>
<p>Más allá de la tecnología y el aislamiento, los <strong>hábitos cotidianos</strong> también marcan la diferencia:</p>
<ul>
<li><strong>Ventila la casa solo 10 minutos</strong> al día para renovar el aire sin enfriar toda la vivienda.</li>
<li><strong>Cocina con el horno</strong> y aprovecha el calor residual para calentar la estancia.</li>
<li><strong>Usa ropa adecuada</strong> a la temporada dentro de casa para no depender siempre de subir el termostato.</li>
</ul>
<h2>5. Asegúrate de contratar una tarifa energética adecuada</h2>
<p>Por último, ahorrar en calefacción en invierno también <strong>depende de la tarifa energética</strong> que tengas contratada. Una tarifa mal ajustada a tus hábitos puede disparar tu factura, incluso aunque seas eficiente con el consumo.</p>
<p>Si tu sistema de calefacción es eléctrico y tu consumo se mantiene estable durante todo el día, te compensará más una <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable-unica/" target="_blank" rel="noopener">tarifa fija</a> con el mismo precio las 24 horas. En cambio, si puedes adaptar tus picos de consumo a las horas valle, una <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-estable/" target="_blank" rel="noopener">tarifa por tramos</a> puede ayudarte a reducir aún más tu factura. También existen <a href="https://maisenerxia.com/luz/mais-justa/" target="_blank" rel="noopener">tarifas variables</a>, que se ajustan según el coste de mercado: su ventaja es que reflejan de forma inmediata las bajadas del precio del mercado de forma inmediata, aunque requieren estar atentos a estas variaciones. Lo más importante es optar siempre por <strong>tarifas sin permanencia</strong>, que ofrezcan la flexibilidad de cambiar cuando tus hábitos o necesidades lo requieran.</p>
<p>En Máis Enerxía creemos que<strong> la eficiencia comienza con la transparencia en el suministro</strong>. Por eso ofrecemos tarifas de <a href="https://maisenerxia.com/luz/" target="_blank" rel="noopener">luz</a> y <a href="https://maisenerxia.com/gas/" target="_blank" rel="noopener">gas</a> pensadas para que pagues solo por lo que necesitas, sin letra pequeña ni permanencias. Además, nuestra <strong>atención personalizada</strong> te ayudará a entender qué opción es la más conveniente para tu hogar en función de tu consumo.</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Domótica y eficiencia energética: cómo automatizar para ahorrar luz</title>
		<link>https://maisenerxia.com/consejos/domotica-y-eficiencia-energetica-como-automatizar-para-ahorrar-luz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:53:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12768</guid>

					<description><![CDATA[En los últimos años, la tecnología se ha colado en todos los rincones de los hogares. La domótica, o automatización inteligente de la vivienda, ya no es cosa del futuro: hoy es una herramienta clave para mejorar la comodidad, aumentar la seguridad y, sobre todo, optimizar el consumo de energía. Pero… ¿Cómo puede ayudar la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>En los últimos años, la tecnología se ha colado en todos los rincones de los hogares. La <strong>domótica</strong>, o automatización inteligente de la vivienda, ya no es cosa del futuro: hoy es una<strong> herramienta clave </strong>para mejorar la comodidad, aumentar la seguridad y, sobre todo, optimizar el consumo de energía. Pero… ¿Cómo puede ayudar la domótica en la eficiencia energética? ¿Vale la pena invertir en sistemas inteligentes para tu hogar o negocio?</p>
<h2><strong>¿Qué es la domótica y por qué es relevante para la eficiencia energética?</strong></h2>
<p>La domótica engloba todos los <strong>sistemas capaces de automatizar y controlar de forma inteligente diferentes funciones del hogar:</strong> iluminación, climatización, electrodomésticos, persianas, seguridad y mucho más.</p>
<p>Cuando hablamos de eficiencia energética, su valor está en que estos dispositivos no solo funcionan bajo tu control, sino que <strong>aprenden y se adaptan a tus hábitos </strong>para reducir consumos innecesarios. En otras palabras: no es solo encender y apagar cosas desde el móvil, sino hacer que tu hogar trabaje por ti para consumir menos sin perder confort.</p>
<h2><strong>Principales sistemas domóticos para ahorrar luz</strong></h2>
<p>Aunque la domótica puede abarcar muchos aspectos, si tu objetivo es reducir el gasto en electricidad, estos son los sistemas más eficaces:</p>
<ol>
<li><strong> Iluminación inteligente</strong></li>
</ol>
<p>Las <strong>bombillas LED inteligentes</strong> permiten ajustar la intensidad, el color e incluso programar encendidos y apagados automáticos. Algunos sistemas usan sensores de movimiento y luz natural para encender solo cuando hace falta y regular la intensidad en función de la luminosidad exterior.</p>
<p>Ejemplo práctico: si entras a una habitación de día, las luces no se encenderán; de noche sí, y con la intensidad que hayas configurado.</p>
<ol start="2">
<li><strong> Gestión de la climatización</strong></li>
</ol>
<p>La <strong>calefacción y el aire acondicionado</strong> son responsables de gran parte de la factura eléctrica. Con un termostato inteligente, puedes:</p>
<ul>
<li>Programar temperaturas según horarios.</li>
<li>Adaptar la climatización a las condiciones climáticas externas.</li>
<li>Apagar automáticamente si detecta que no hay nadie en casa.</li>
</ul>
<p>Esto <strong>evita consumos innecesarios</strong> y mantiene siempre la temperatura óptima con el mínimo gasto.</p>
<ol start="3">
<li><strong> Control de electrodomésticos</strong></li>
</ol>
<p>Con<strong> enchufes inteligentes y regletas conectadas</strong>, puedes apagar por completo dispositivos en stand-by, programar lavadoras o lavavajillas para las horas más baratas y controlar el uso desde el móvil. Además, algunos sistemas te envían notificaciones si detectan consumos anómalos.</p>
<ol start="4">
<li><strong> Persianas y cortinas automatizadas</strong></li>
</ol>
<p>Pueden parecer un detalle pequeño, pero su impacto es notable. Levantar o bajar persianas de forma automática ayuda a <strong>aprovechar mejor la luz natural y reducir la necesidad de encender luces </strong>o usar climatización, siendo en este sentido la domótica clave para la eficiencia energética.</p>
<ol start="5">
<li><strong> Monitorización del consumo</strong></li>
</ol>
<p>La base de la eficiencia es <strong>saber qué consumes y cuándo</strong>. Los <a href="https://maisenerxia.com/category/consejos/">medidores inteligentes</a>, integrados con la domótica, te muestran en tiempo real el gasto energético de tu hogar. Así puedes detectar picos de consumo, identificar aparatos poco eficientes y tomar decisiones rápidas para corregir hábitos.</p>
<h2><strong>El papel de la energía contratada en la eficiencia energética de tu hogar</strong></h2>
<p>De poco sirve la domótica en la eficiencia energética <strong>si tu tarifa eléctrica no se adapta a tu consumo.</strong> Un sistema inteligente que programa lavadoras de madrugada, por ejemplo, tiene más sentido con una tarifa con discriminación horaria.</p>
<p>En Máis Enerxía sabemos que la eficiencia energética no es solo cuestión de tecnología, sino también de <a href="https://maisenerxia.com/luz/"><strong>tarifas transparentes</strong></a><strong> que se ajusten a la realidad de cada hogar</strong>. Combinando una buena elección de tarifa con sistemas domóticos, el ahorro puede ser significativo.</p>
<p>La domótica no es solo comodidad: es una <strong>herramienta real para mejorar la eficiencia energética en el hogar y reducir tu factura de luz</strong>. Con la combinación adecuada de dispositivos inteligentes, una tarifa adaptada e incluso energías renovables, puedes lograr un consumo más responsable, económico y sostenible.</p>
<p>En Máis Enerxía apostamos por <a href="https://maisenerxia.com/contacto/" target="_blank" rel="noopener"><strong>ayudarte a optimizar tu consumo eléctrico</strong></a> con tarifas claras, atención humana y cercana, y soluciones que se adaptan a tu estilo de vida. Porque ahorrar energía no significa renunciar al confort, sino usarla de forma más inteligente.</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Energía solar en Galicia: ¿es rentable instalar placas fotovoltaicas?</title>
		<link>https://maisenerxia.com/sostenibilidad/energia-solar-en-galicia-es-rentable-instalar-placas-fotovoltaicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:50:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sostenibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[autoconsumo]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[energía solar]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12716</guid>

					<description><![CDATA[Al hablar de energía renovable, uno de los recursos más comunes es el sol. Desde hace años, las instalaciones fotovoltaicas se han convertido en una opción muy popular gracias a sus grandes ventajas. Sin embargo, en regiones como Galicia, donde las nubes y las lluvias son habituales, es lógico preguntarse si realmente compensa apostar por [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Al hablar de <strong>energía renovable</strong>, uno de los recursos más comunes es el sol. Desde hace años, las instalaciones fotovoltaicas se han convertido en una opción muy popular gracias a sus grandes ventajas.</p>
<p style="text-align: justify;">Sin embargo, en regiones como Galicia, donde las nubes y las lluvias son habituales, es lógico <strong>preguntarse si realmente compensa apostar por la energía solar</strong>. ¿Es rentable instalar placas solares en Galicia? ¿Qué ahorro se puede obtener a medio y largo plazo? Y, sobre todo, ¿cuáles son las claves para que la inversión sea eficiente?</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>¿Cómo funciona la energía solar fotovoltaica?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">La <strong>energía solar fotovoltaica</strong> se basa en la <strong>transformación directa de la radiación solar en electricidad mediante paneles solares</strong>. Esta energía puede usarse en el momento, almacenarse en baterías o verterse a la red eléctrica, según el tipo de instalación. La electricidad que generas se resta del consumo que realizas de la red, lo que se traduce en una reducción notable en tu factura.</p>
<p style="text-align: justify;">Cada vez son más los hogares gallegos que deciden instalar paneles solares en Galicia, tanto por motivos económicos como medioambientales. Pero antes de tomar una decisión, hay que tener claros algunos<strong> aspectos clave.</strong></p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>¿Es Galicia adecuada para la energía solar?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Aunque la imagen típica de Galicia es la de cielos cubiertos y lluvias frecuentes, lo cierto es que la región cuenta con una <strong>radiación solar suficiente</strong> para que la energía fotovoltaica sea viable. Ciudades como <strong>Ourense, Lugo o Santiago de Compostela superan los 1.200 kWh/m² al año</strong>, y en zonas de la provincia de Pontevedra se llega a cifras aún mayores.</p>
<p style="text-align: justify;">Además, los paneles solares actuales están diseñados para <strong>funcionar incluso en días nublados</strong>, captando la radiación difusa. Esto permite que una instalación de placas solares en Galicia produzca energía todo el año, aunque con más intensidad en primavera y verano.</p>
<p style="text-align: justify;">Es fundamental entender que el mayor beneficio del autoconsumo se da cuando usamos la energía justo en el momento en que la estamos produciendo. En esas horas solares (normalmente entre las 10:00 y las 18:00), si estamos en casa y utilizamos electrodomésticos, calefacción, o cargamos un vehículo eléctrico, estaremos <strong>aprovechando al máximo la instalación</strong>, reduciendo el uso de energía de la red. Esa es la clave para <strong>amortizar más rápidamente la inversión.</strong></p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Factores a tener en cuenta antes de instalar placas solares en Galicia</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Para que la instalación sea eficiente y rentable, es importante evaluar varios aspectos:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Orientación y superficie del tejado:</strong> cuanto más orientado al sur y con menor sombra, mayor producción.</li>
<li><strong>Consumo eléctrico del hogar</strong>: cuanto más consumo en horas solares, mayor aprovechamiento de la instalación.</li>
<li><strong>Tipo de tarifa contratada:</strong> combinar autoconsumo con una <a href="https://maisenerxia.com/luz/">tarifa de luz</a> adaptada a tu perfil mejora aún más el ahorro.</li>
<li><strong>Calidad de los componentes y empresa instaladora:</strong> no todos los paneles y equipos son iguales, y contar con profesionales cualificados es clave para maximizar el rendimiento.</li>
<li><strong>Cantidad de placas:</strong> no se trata de instalar más placas “por si acaso”. Una instalación de autoconsumo debe estar bien dimensionada para producir lo que realmente necesitas. Si produces de más, gran parte de esa energía se vierte como excedente, que tiene un valor económico mucho menor. ¿Quieres saber por qué? Te lo contamos <a href="https://maisenerxia.com/sostenibilidad/precio-de-mercado-excedentes-solares/">en este post</a>.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Además, en Máis Enerxía ponemos a disposición de nuestros clientes una <strong>Wallet</strong> donde pueden <strong>acumular el valor de esos excedentes</strong> y aplicarlos en futuras facturas. Esta herramienta, sin costes adicionales, permite flexibilizar aún más el ahorro sin necesidad de recurrir a baterías físicas, que siguen siendo caras y requieren una inversión importante.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Entonces, ¿es rentable instalar placas solares en Galicia?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">La respuesta es sí. A pesar de la meteorología variable, la energía solar en Galicia es una opción <strong>cada vez más eficiente y rentable</strong>, tanto para hogares como para negocios. Eso sí, para que sea verdaderamente rentable, lo ideal es <strong>consumir en tiempo real la mayor parte de la energía producida</strong>, para así no depender de la red eléctrica.</p>
<p style="text-align: justify;">Gracias a la mejora en los paneles, las ayudas disponibles y la subida del precio de la electricidad, el autoconsumo es una inversión inteligente y sostenible. Lo importante es <strong>informarse bien, analizar tu situación concreta y rodearte de profesionales</strong> que te asesoren sin rodeos.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>¿Y cómo te puede ayudar Máis Enerxía?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">En Máis Enerxía apostamos por un <strong>modelo energético más sostenible, cercano y claro</strong>. Si estás pensando en instalar placas fotovoltaicas en casa, te ayudamos a entender cómo funciona el autoconsumo y qué necesitas para sacarle el máximo partido.</p>
<p style="text-align: justify;">Además, si ya dispones de una instalación solar, elegir una tarifa adecuada es igual de importante. Una buena tarifa te permite aprovechar tu producción propia, reducir tu factura y recibir la compensación por excedentes en condiciones justas. En Máis Enerxía puedes <strong>elegir entre distintas opciones según tu perfil</strong>, siempre sin permanencia, sin letra pequeña y con atención personalizada desde Galicia.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Te gustaría valorar si tu vivienda o negocio es apto para una instalación solar? En Máis Enerxía contamos con un <strong>equipo profesional y humano</strong> que puede ayudarte a dar ese paso hacia una energía más limpia y económica. Nada de contestadores, estamos nosotros al otro lado esperando para asesorarte como mereces. ¿Hablamos?</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gas natural vs electricidad: ¿cuál elegir para el hogar?</title>
		<link>https://maisenerxia.com/consejos/gas-natural-vs-electricidad-cual-elegir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[marketing]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:13:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[ahorro]]></category>
		<category><![CDATA[electricidad]]></category>
		<category><![CDATA[gas]]></category>
		<category><![CDATA[gas natural]]></category>
		<category><![CDATA[luz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://maisenerxia.com/?p=12684</guid>

					<description><![CDATA[En un contexto donde cada vez se valora más la eficiencia energética, el impacto ambiental y el ahorro a largo plazo, elegir entre gas natural vs electricidad para alimentar un hogar no es una decisión a pasar por alto. Ambas fuentes energéticas presentan ventajas e inconvenientes, y la mejor opción puede variar según el tipo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">En un contexto donde cada vez se valora más la eficiencia energética, el impacto ambiental y el ahorro a largo plazo, <strong>elegir entre gas natural vs electricidad</strong> para alimentar un hogar no es una decisión a pasar por alto. Ambas fuentes energéticas presentan ventajas e inconvenientes, y la mejor opción puede variar según el tipo de vivienda, la zona geográfica, los hábitos de consumo y, por supuesto, la oferta de las compañías energéticas. Por eso, en este post los profesionales de Máis Enerxía dan las claves para que puedas elegir lo más adecuado para ti. ¡Sigue leyendo!</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>1. Consumo y eficiencia: ¿qué energía rinde más entre gas natural vs. electricidad?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">El <strong>gas natural</strong> ha sido tradicionalmente una fuente energética eficiente para la calefacción y el agua caliente. Su poder calorífico es alto y permite calentar grandes espacios en poco tiempo. Por eso, en muchas viviendas unifamiliares o climas fríos, el gas ha sido el preferido para <strong>calderas y sistemas de calefacción central.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">La <strong>electricidad</strong>, en cambio, ha estado ligada durante mucho tiempo a un mayor coste por unidad de energía térmica generada, aunque esto está cambiando. Las nuevas tecnologías como las bombas de calor o los sistemas de aerotermia permiten <strong>obtener un rendimiento energético muy alto a partir de electricidad, </strong>incluso superior al del gas, lo que las convierte en una opción muy eficiente, sobre todo si se combinan con energías renovables como la solar.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>2. Coste: ¿cuál es más económico?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Históricamente, el gas natural ha ofrecido precios más bajos en términos de coste por kilovatio hora (kWh). No obstante, en los últimos años, los precios tanto del gas como de la electricidad han sufrido <strong>grandes variaciones</strong> debido a factores internacionales.</p>
<p style="text-align: justify;">El <strong>precio final dependerá de muchos factores</strong>: el tipo de tarifa contratada, el uso que se le dé (cocina, calefacción, agua caliente, etc.) y la eficiencia de los aparatos. Por ejemplo, un hogar electrificado con sistemas eficientes puede acabar pagando menos que uno que dependa del gas si está bien optimizado.</p>
<p style="text-align: justify;">En este sentido, en Máis Enerxía te ofrecemos <a href="https://maisenerxia.com/luz/">tarifas eléctricas competitivas,</a> transparentes y adaptadas a cada tipo de consumo, permitiendo que la electricidad sea una opción rentable incluso para usos que antes eran exclusivos del gas.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>3. Sostenibilidad: impacto ambiental del gas vs. la electricidad</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Desde el punto de vista medioambiental, la electricidad tiene una ventaja clara <strong>cuando se produce a partir de fuentes renovables</strong>. El gas natural, aunque más limpio que otros combustibles fósiles como el carbón o el gasoil, sigue siendo una fuente de energía no renovable y emite CO2 en su combustión.</p>
<p style="text-align: justify;">Electrificar el hogar y alimentarlo con energía de origen renovable supone <strong>reducir considerablemente la huella de carbono</strong>. Además, permite contribuir a la transición energética y a un modelo de consumo más responsable.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>4. Comodidad y mantenimiento</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">El gas natural <strong>requiere una infraestructura específica:</strong> red de suministro, instalación de caldera, revisiones periódicas obligatorias, etc. Esto implica un <strong>mantenimiento constante</strong> y, en algunos casos, costes asociados al mismo.</p>
<p style="text-align: justify;">La electricidad, en cambio, <strong>no requiere instalaciones complejas</strong> para su uso en calefacción, agua caliente o cocina. Los sistemas eléctricos modernos son fáciles de instalar, requieren poco mantenimiento y ofrecen un alto grado de automatización. Además, eliminan riesgos como fugas de gas o acumulación de monóxido de carbono.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>5. ¿Qué tendencia hay para el futuro?</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Cada vez más hogares apuestan por <strong>sistemas eficientes alimentados por electricidad</strong>, que se pueden combinar con autoconsumo solar, baterías y tecnologías inteligentes para reducir el consumo y maximizar el ahorro.</p>
<p style="text-align: justify;">Esta transición no solo es deseable desde el punto de vista ambiental, sino también desde la perspectiva económica y de independencia energética. A medida que las renovables ganan peso en el mix eléctrico y que las tarifas se adaptan mejor al consumo real, <strong>la electricidad se convierte en una opción más competitiva y eficiente </strong>que el gas natural.</p>
<p style="text-align: justify;">Conclusión: <strong>¿gas natural o electricidad? </strong>La decisión entre gas natural y electricidad<strong> debe basarse en tus necesidades, el tipo de vivienda y tus prioridades en cuanto a sostenibilidad, comodidad y coste</strong>. Pero si algo parece claro es que la electrificación del hogar es una tendencia imparable, sobre todo cuando se combina con tarifas honestas y un servicio de calidad como el de Máis Enerxía. Optar por la electricidad hoy es apostar por el ahorro, la eficiencia y el futuro.</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #d0674e;"><strong><a style="color: #d0674e;" href="https://api.whatsapp.com/send/?phone=34698137971&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0" target="_blank" rel="nofollow noopener">¿Hablamos?</a></strong></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
